<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>PoorDao</title>
  <icon>http://poordao.cc/icon.png</icon>
  <subtitle>科学尚未普及</subtitle>
  <link href="http://poordao.cc/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://poordao.cc/"/>
  <updated>2023-02-18T15:29:34.661Z</updated>
  <id>http://poordao.cc/</id>
  
  <author>
    <name>captain</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>工作的琐事</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/20717.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/20717.html</id>
    <published>2023-02-18T14:55:32.044Z</published>
    <updated>2023-02-18T15:29:34.661Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很少记录工作上的琐事，不过这种感受还是可以记录一下，放着以后回忆。</p><span id="more"></span><h2 id="工作氛围"><a href="#工作氛围" class="headerlink" title="工作氛围"></a>工作氛围</h2><p>我喜欢可以放开手的去干一件事情，当然如果被限制，其实也能接受，但是可能无法持续太久，工作也一样。</p><p>以前上班的时候，现在回想起来，其实有点像流水线的工作，有些东西我无法干预，就是完全是一份工作，要实现什么样的东西，最终的结果都是设定好的，你只需要完成它，就可以了。</p><p>这种状态其实也很正常，其实我也一直在寻找一种可以融入一个团队的理由，就是和睦相处，彼此欣赏，可以给自己一个向上的鼓励，实际上这种感觉其实是有的，当然只是偶尔会有。</p><p>即使有，但是感觉这种感觉就是一种错觉，像是假的，表演出来的，有点刻意，就像不是很熟悉的两个人遇到一起，总得说点什么来化解尴尬的气氛，于是就象征性的互相表演了一下，互相打发。</p><p>现在的工作氛围，实际上我已经很满意了，即使自己不是最好的，但是至少可以解决目前的一些问题，所以在大家的眼里，还算可以，因此做起事来，就会比较放得开，也会顺心一些，这些东西是钱换不来的，我也认为这是我工作最看重的东西，前提是自己必须满足一个公司的需要，并且能够胜任自己的工作，而后才能拥有这些东西。</p><p>虽然工作没有什么不顺心，但是如果把时间拉长，以后注定会有一天自己会跟不上社会变化的节奏，始终要被淘汰，这样看待的话，立马觉得目前的状态一切都是假的。</p><p>我们的状态只是暂时的，不论是困难还是顺意。</p><h2 id="琐事"><a href="#琐事" class="headerlink" title="琐事"></a>琐事</h2><p>公司新招的一个开发，我不是很满意，但是公司预算有限，当然除了不满意之外，实际上我还是非常愿意给他机会，让他成长的。</p><p>但是最后发现，这样会让我非常的累，有时候一天都在帮他处理或者分析问题，偶尔还会发生一些惊喜，让我措手不及。</p><p>其实，他已经很努力了。</p><p>我经常把他看成自己以前的样子，甚至是现在的样子，他所经历的都是我不愿意经历的却是必须要经历的，所以经常会有恻隐之心。</p><p>他写的很多东西，我都看不上，但是我仍然会拿出时间帮他优化和改正，偶尔也会讨论，这种交流有时候会很累，不知道他会不会感到厌烦，要是我的话，我肯定会很烦，因为自己写的东西不愿意别人指指点点，如果你对他指点的太多，反而会影响他的发挥，这也是我体会过的。</p><p>还是祝他幸运吧</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;很少记录工作上的琐事，不过这种感受还是可以记录一下，放着以后回忆。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://poordao.cc/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="随想" scheme="http://poordao.cc/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>亲戚的关系没落</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/56630.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/56630.html</id>
    <published>2023-01-20T15:02:01.280Z</published>
    <updated>2023-01-20T15:44:07.260Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小时候，亲戚对于我来说，是一种非常特殊的关系，这种关系并不是很近，但是只要能聚到一起也能像亲人一样。那个时候交通工具不发达，只能靠走的方式互相走动，在我的印象中，每年都会走一次亲戚，当然不是每家都会去，但是基本上每家都会被轮到，现在的交通工具发达了，亲戚间走动的频率反而减少了，甚至从不来往。</p><span id="more"></span><h1 id="拜年"><a href="#拜年" class="headerlink" title="拜年"></a>拜年</h1><p>不知道具体的是哪个年份开始，村子里的拜年习俗被打破，至此以后，年味突然消失，这种突然间的打破导致彻底的丧失了年味。</p><p>那个时候拜年，基本上是一个村子里的人组成很多个小组，每个小组是由多个家庭一起组成，小组成员里的成人都是男人，小孩的话不分男女，这个小组被称为<strong>“家门”</strong>，成员之间的关系被称为<strong>“家门人”</strong>。</p><p>每个小组大年初一聚到一起去村子里辈分比较大的家里拜年，也就是说，一个家庭要是辈分在村里比较大，那么每年过年，都有很多个小组去他家拜年，可能拜年需要花费一整天的时间接待，这种习俗虽然费时，但是感觉能从人的关系上做一点可以拉近关系的贡献。</p><p>所以我对拜年还算比较期待。</p><p>可能随着社会发展，人与人之间的攀比心理开始越发的严重，导致大家一致取消了这种习俗，只保留了小组内部互相拜年。</p><p>于是村子里有些人，可能我从此以后再也没有见过了</p><h1 id="上坟"><a href="#上坟" class="headerlink" title="上坟"></a>上坟</h1><p>从我记事起，每年大年三十早上开始，长辈们都要带着小辈们去祖坟上烧纸，这种习俗从来没有变过，于是我已经习惯了这种习俗，这个习俗已经成为了过年的一个重要的组成环节，每家每户都是如此。</p><p>明天就是大年三十，问了老爸说明天什么时候去上坟，结果老爸说，明天不去了，从此以后也不去了，我问了是什么原因不去了，说是怕烧纸引起火灾，于是也就没有在问了。</p><p>从拜年的规则更改，一直到今天的上坟取消，预示着人只会越来越孤独。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;小时候，亲戚对于我来说，是一种非常特殊的关系，这种关系并不是很近，但是只要能聚到一起也能像亲人一样。那个时候交通工具不发达，只能靠走的方式互相走动，在我的印象中，每年都会走一次亲戚，当然不是每家都会去，但是基本上每家都会被轮到，现在的交通工具发达了，亲戚间走动的频率反而减少了，甚至从不来往。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://poordao.cc/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="随想" scheme="http://poordao.cc/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随便记点</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/49795.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/49795.html</id>
    <published>2023-01-08T13:25:44.272Z</published>
    <updated>2023-01-08T14:15:44.325Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一晃一年过去了，2022年这一年算是结束我自由的一年，在老家待了半年，没有做任何事，也算是给自己放了一个长假吧，其实还是自己的业务不景气，导致资金紧张，无奈只能去找份工作，获取一点微薄的收入，用来补贴家用。</p><span id="more"></span><h1 id="这一年"><a href="#这一年" class="headerlink" title="这一年"></a>这一年</h1><p>这一年结束了我的自由生活，其实在这以前就能感觉到，这一天迟早会到来，因为没有任何一个事情可以长久的做下去，至少在国内是这样的，也算是疫情加快了这个步伐，确实好几年没有上班了，我以为我都快被社会淘汰了，没有想到我还有用武之地，虽然比起相同工作年限的人来说，我还差一点，但是至少我还可以找到一份属于自己的饭碗，这样想反倒觉得自己还算幸运。</p><p>现在目前的财务状况非常不好，负债比较大，回过头来想了一下，究竟是什么地方出问题了，导致目前财务状况非常的不好，自己算了一下，其实自己的真实负债实际上没有多少的，最大的一部分负债是由于身边的一些朋友借了钱无法偿还而导致的，记得当时都是刷卡帮助过别人的，包括自己的亲人，现在几年过去了，没有一个人可以偿还，就像是银行的坏账了一样，自己默默的承受了下来，现在想来，其实我自己也能体谅借钱的人的目前的处境的，都是非常艰难，但是这并不是不偿还的理由，所以让我对以后的这种借给别人钱的事情会非常的慎重的考虑，基本上都会保持着不借的态度的。</p><p>人不能在同一个地方跌倒很多次，这样的话就爬不起来了，现在有了家庭和孩子，越发觉得需要先保障自己的生活了，不论发生什么事情，都需要先保障自己的妻儿能有一个体面的生活，这是我以后的目标和最低的底线。</p><p>想来也是惭愧，由于自己对借款人的放纵，导致了目前自己负债累累，没有给到自己妻儿很好的生活保障，让我感到很是愧疚，所以我一直都在提醒自己，不论以后是有钱还是没有钱，对于给别人借钱都必须要慎重，并且需保持不借的态度，另外，有点钱之后绝对不能让身边的任何人知道自己的财务状况，一定要低调做人，这样只为保持自己的实力不被其他人拖累，也不给其他人添堵，包括这些东西都需要教给我的小孩，也需要让他知道这样做是没有多大的意义的，只会给自己带来灾难，并且无法挽救，甚至无法翻身。</p><h1 id="未来机遇"><a href="#未来机遇" class="headerlink" title="未来机遇"></a>未来机遇</h1><p><strong>翻身只需要一个机遇就可以了。</strong></p><p>虽说简单的一句话，但是要想实现，难度是极其的大，甚至一辈子都不会实现，所以，我们只能尽可能的保持自己的实力，否则将是万劫不复。</p><p>从毕业到现在来说，其实我已经把握到了机遇，但是我把握的只是一个很小的机遇，但是对于我这样的出生来说，实际上已经是非常好了，我现在也认为自己还算幸运，那就是我学习了java开发技术，虽然学的不怎么样，但是至少现在能混一口饭吃。</p><p><strong>把握住了小机遇，但却错过了大机遇！</strong></p><p>16年的时候就听过比特币了，很多人都在挖矿，但是自己只是听说，没有过多的研究，慢慢的身边的朋友有进入这个行业的，并且劝我去买一点币放着，当时其实也买了，也算是听了朋友的话，但是最后还是没能拿得住，直接就卖了，然后再也没有玩了，现在看来但是自己对这个行业确实没有任何的认知，错过也是必然的，会有一些后悔，但是想到自己的认知也就觉得该是如此。</p><p>没有想到2021年币圈是个大牛年，大批人赚到了自己用不完的钱，我看着他们赚钱，觉得自己的眼界太小，认知太低，能力太差，无奈最终还是错过大机遇。</p><p>机遇在一个时代里其实就那么一两次，抓住了那就是翻身了，没有抓住的话，那就是一辈子都会错过，币圈现在状态给我的感觉就像是中国股市刚开始的样子，赚钱的机会大有所在。</p><p>但是有时候我也会犯嘀咕，看不清币圈以后的路，很多认识都是从朋友口中和身边人的经验得知的，当然自己也参与了其中，这让我对这个行业了解了不少。</p><p>目前我的状态就是把币圈当成了自己生命的最后一根稻草，他就是我翻身的机遇，如果没有这个支撑我，我都不敢想象以后的生活该怎么过，钱该怎么赚。我对国内的环境很不看好，当然以前是非常看好的，但是现在改变了。</p><h1 id="2023"><a href="#2023" class="headerlink" title="2023"></a>2023</h1><p>最近几个月孩子还小，需要大人的地方太多了，导致我实在找不出时间来记录一些东西，甚至都没有自己的时间，最近娘两都回去了，终于有了时间，所以就趁机写一些东西。</p><p>2023年又是艰难的一年，希望能撑到2025年，那个时候我想应该一切都可以实现了吧</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;一晃一年过去了，2022年这一年算是结束我自由的一年，在老家待了半年，没有做任何事，也算是给自己放了一个长假吧，其实还是自己的业务不景气，导致资金紧张，无奈只能去找份工作，获取一点微薄的收入，用来补贴家用。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://poordao.cc/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="随想" scheme="http://poordao.cc/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>老舅去世</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/21255.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/21255.html</id>
    <published>2022-12-01T15:58:01.096Z</published>
    <updated>2022-12-01T16:09:27.572Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天一大早就看到群里的消息，老舅去世了，小时候经常去老舅家里玩，但是感觉一直跟老舅家人没有什么感情，现在人走了，还是会短暂的难过一下，也算的上是一个命苦的人，走丢了一个儿子，剩下两个儿子其中一个对他们还不怎么样</p><span id="more"></span>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天一大早就看到群里的消息，老舅去世了，小时候经常去老舅家里玩，但是感觉一直跟老舅家人没有什么感情，现在人走了，还是会短暂的难过一下，也算的上是一个命苦的人，走丢了一个儿子，剩下两个儿子其中一个对他们还不怎么样&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="朋友圈" scheme="http://poordao.cc/categories/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%9C%88/"/>
    
    
    <category term="说说" scheme="http://poordao.cc/tags/%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>删除国内社交账号</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/19588.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/19588.html</id>
    <published>2022-10-30T08:01:42.885Z</published>
    <updated>2022-10-30T08:09:28.486Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几天看到很多人都在删除以前发的微博，今天就登陆了一下微博，很久没有用了，以前上学的时候经常发一些东西，回忆满满，但是对于国内的环境还是删了了吧，有点多，删起来很麻烦，然后直接注销了，可能他们还有备份吧，也只能这样了，目前打算后面一直使用自建网站记录想法以及身边发生的事。</p><span id="more"></span>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这几天看到很多人都在删除以前发的微博，今天就登陆了一下微博，很久没有用了，以前上学的时候经常发一些东西，回忆满满，但是对于国内的环境还是删了了吧，有点多，删起来很麻烦，然后直接注销了，可能他们还有备份吧，也只能这样了，目前打算后面一直使用自建网站记录想法以及身边发生的事。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="朋友圈" scheme="http://poordao.cc/categories/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%9C%88/"/>
    
    
    <category term="说说" scheme="http://poordao.cc/tags/%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>普通人希望</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/42822.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/42822.html</id>
    <published>2022-09-04T07:11:04.979Z</published>
    <updated>2022-09-04T08:01:24.130Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经在这家公司待了一个月了，好像也没有什么是不习惯的，要说有的话，那就是每天需要很早起床，项目很老，还很杂，技术用到了jsp，vue，springmvc，mq，前一个开发居然都是四十左右的人了，这一点确实是我没有想到的，跟我交接的时候说这个项目难度很大，比较复杂，你要把这个熟悉透了，那是很厉害的，当时以为真的很难，很杂，现在看来，没有任何难度，只是搞的乱七八糟，我想这样的项目，没有人愿意维护吧。</p> <span id="more"></span><p>前端也是各种什么技术都有，只是jquery其实我是没有学习过的，所以有些东西都懒得看，项目很多人经过手，居然服务器部署的代码和本地的不一致，哈哈，这个是我见过最高的一招，创业公司能搞成这样也算是不容易啊，说到底没有一个人愿意去帮他们完善这个流程，只是简单的解决了某个问题，然后就没有下文了，至于谁来接手，那就不管了。真的是乱啊。</p><h1 id="一则故事"><a href="#一则故事" class="headerlink" title="一则故事"></a>一则故事</h1><p>公司有个客服，长得可真是丑啊，年龄也大了，当时声音缺很甜，像个20多岁的少女居然，简直不匹配啊，后来闲聊，发现这个家伙是个精明的女生，现在可能不到40岁吧，我猜的。</p><p>她在2018年父母都没有了，应该是很早就离婚了，也没有小孩。</p><p>2018年辞职去陪她的妈妈去新疆看了自己的亲人，然后就去世了，她的存款不多，自己给老人办理了丧事，听着好像是独生子女，这个时候已经花光了她的所有积蓄，然后疫情也就来了，没有收入就开始贷款和刷信用卡，前后应该有20万左右的负债。</p><p>慢慢的负债越滚越大，一直滚到了现在的40多万，她自己感觉已经还不起了，并且自己在这个世上已经没有了亲人，她现在想选择把所有能贷出来的钱都取出来，然后所有的账单都不还了，因为已经没有希望了，自己每天能够吃饱就行。</p><p>我听到这样的计划，真的是有点同情，也很佩服一个女生有这样的勇气，说实话我都不一定敢这样做，所以我给了她一些建议。</p><h1 id="负债累累"><a href="#负债累累" class="headerlink" title="负债累累"></a>负债累累</h1><p>这样的事情已经越来越多，包括我自己，也会出现这样的问题，这个是社会的问题，并不是某个人的问题。</p><p>既然我们无法改变这样的境况，那我们该怎么办，难道眼睁睁的看这自己还不起账单而没有任何的措施吗？</p><p>我觉得，不能让这些身外之物压倒我们，我们应该换个角度去考虑这个问题，钱始终统治者来维护这个世界的工具，他们利用钱来制衡国家与人民的关系，那我们也可以用他的工具来拯救我们自己。</p><p>我支持将所有能贷出来的钱全部取出来，但是取出来不能放着，一旦放着，那么这笔钱终将被自己花完，那么这些努力将白费，到头来，自己什么也没有得到，反而被政府用所谓的法律来惩罚自己。</p><p>既然做了这样的选择，那么就该赌一把，让自己把最后一笔钱利用到极致，给自己一个翻身的机会，否则这样做没有任何意义，只是推迟了灾难来临的时间而已。</p><h1 id="投资"><a href="#投资" class="headerlink" title="投资"></a>投资</h1><p><strong>我认为目前能让普通人翻身的机会只有一个：虚拟货币。</strong></p><p>虽然这个风险非常大，但是值得一搏，最主要的原因还是其他行业没法做到这样的暴利。</p><p>当然不是所有的人都可以在这个行业里赚到，似乎二八定律始终没有变过，所以我们能做也只是在提高自己的认知层面，至于自己有没有机会冲进那20%的人群中，还是要看自己的造化。</p><p><strong>财富始终和命运绑定</strong></p><p>钱真的不是赚来的，而是大风刮来的，这句话在这个行业体现的淋漓尽致，所以既然有这样的机会，那么必须得押上自己的最后一次机会，这样你才有机会！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;已经在这家公司待了一个月了，好像也没有什么是不习惯的，要说有的话，那就是每天需要很早起床，项目很老，还很杂，技术用到了jsp，vue，springmvc，mq，前一个开发居然都是四十左右的人了，这一点确实是我没有想到的，跟我交接的时候说这个项目难度很大，比较复杂，你要把这个熟悉透了，那是很厉害的，当时以为真的很难，很杂，现在看来，没有任何难度，只是搞的乱七八糟，我想这样的项目，没有人愿意维护吧。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://poordao.cc/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="随想" scheme="http://poordao.cc/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>服务器磁盘满了解决记录</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/52019.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/52019.html</id>
    <published>2022-08-27T14:34:13.858Z</published>
    <updated>2022-08-27T15:21:19.780Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>磁盘满了！</strong></p><p>这个问题确实以前没有遇到过，不过解决方法也很简单粗暴，就是删文件，但是是因为数据库报错了，才知道磁盘满了，系统盘只有40g，log很快就占满了，但是有些文件确实不敢随意删，你也不知道他会出什么问题，所以只好删nginx和tomcat日志。<br> <span id="more"></span></p><h1 id="排查方法"><a href="#排查方法" class="headerlink" title="排查方法"></a>排查方法</h1><h2 id="第一步：查看磁盘情况"><a href="#第一步：查看磁盘情况" class="headerlink" title="第一步：查看磁盘情况"></a>第一步：查看磁盘情况</h2><p>我们需要知道哪个磁盘占用的空间最多，然后再按照占用大小来依次清除，可以使用以下命令：</p><pre><code>#查看磁盘状态df -h</code></pre><p><strong>命令解释：</strong></p><p>df: 用于显示目前在Linux系统上的文件系统的磁盘使用情况统计。<br>-h：以K，M，G为单位，提高信息的可读性。</p><h2 id="第二步：查看文件夹下面的磁盘使用情况"><a href="#第二步：查看文件夹下面的磁盘使用情况" class="headerlink" title="第二步：查看文件夹下面的磁盘使用情况"></a>第二步：查看文件夹下面的磁盘使用情况</h2><p>我们最需要的就是知道当前的文件夹下的磁盘使用情况，这样好知道在哪个文件夹里下手：</p><pre><code>#需要进入跟路径cd /du --max-depth=1 -h</code></pre><p><strong>命令解释：</strong></p><p>du：会显示指定的目录或文件所占用的磁盘空间。<br>–max-depth-1：–max-depth&#x3D;&lt;目录层数&gt; 超过指定层数的目录后，予以忽略。<br>-h：以K，M，G为单位，提高信息的可读性。</p><p>查询到大文件不要着急删除，需要看一下文件有没有被其他应用程序正在使用，比如nginx的日志文件，肯定是一直在使用的，这个时候要么删除后重启nginx，要么直接复写这个文件不用重启。</p><p><strong>查看文件是否有程序正在使用：</strong></p><pre><code>lsof fileName</code></pre><p><strong>复写日志文件命令：</strong></p><pre><code>echo &quot; &quot; &gt; /usr/local/nginx/logs/access.log</code></pre><p>按照以上方法循环可以清除大部分不用的文件。</p><h2 id="删除后没有释放磁盘空间"><a href="#删除后没有释放磁盘空间" class="headerlink" title="删除后没有释放磁盘空间"></a>删除后没有释放磁盘空间</h2><p>原因：有进程正在使用该文件，但是已被删除</p><p>可以使用以下命令</p><pre><code>lsof -n | grep deleted</code></pre><p>解释一下：</p><p>lsof：列出当前系统打开文件的工具</p><p>然后我们找到我们已经开始删除的文件，将这个进程使用kill命令关掉。然后我们再是第一步使用的命令查看磁盘情况，磁盘就会恢复空间。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;磁盘满了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题确实以前没有遇到过，不过解决方法也很简单粗暴，就是删文件，但是是因为数据库报错了，才知道磁盘满了，系统盘只有40g，log很快就占满了，但是有些文件确实不敢随意删，你也不知道他会出什么问题，所以只好删nginx和tomcat日志。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Linux" scheme="http://poordao.cc/categories/Linux/"/>
    
    
    <category term="Linux" scheme="http://poordao.cc/tags/Linux/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对比生活</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/54216.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/54216.html</id>
    <published>2022-08-21T08:10:21.186Z</published>
    <updated>2022-08-21T09:01:03.327Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间过的真是快，已经距离重新上班3周了，每天起的都比较早，基本上7点左右就要起床了，8点上班，比以前起的都要早，有时候会偶尔不想起，懒毛病始终去不掉了，不过还好，目前这家创业公司活不是很多，都能应付的过来，也算是一种学习，所以自己的心态还算不错，至于公司的福利待遇几乎没有，对于这一点我的要求确实不高，但是我会看公司的诚意，如果真的一点表现都没有的话，我还是会考虑离开他们。</p><span id="more"></span><h2 id="新公司业务"><a href="#新公司业务" class="headerlink" title="新公司业务"></a>新公司业务</h2><p>这家公司的业务看起来，自己是赚钱的，但是并不是我想要的那种类型，如果一家公司的业务基本上要靠销售去完成的话，这种完全是传统型的公司，当然这也没有什么不好，但是我始终感觉会有销售数据的压力，因为一旦销售停止或者减少的话，对业务的影响很大，几乎会倒退，根本不会想互联网类型的企业一样有一个口碑的传播。</p><p>这种类型的业务，做起来真的很费劲，成本会比较大，并且一年到头赚到的钱不会很多，事情却非常多，始终感觉这种业务总是不那么如意，可能这就是生意吧，并没有高额的回报，但是却可以养活很多人，这种业务的持久性会比较好，就是不会有什么太大的法律风险，有的只是业务带来的压力，也就是业务的瓶颈。</p><p>这种业务如果没有一个非常硬气的销售打头，不可能做出任何成绩的，所以我对他们的销售还是比较佩服的，他们的销售就是他们的老板组成的。</p><h2 id="留下痕迹"><a href="#留下痕迹" class="headerlink" title="留下痕迹"></a>留下痕迹</h2><p>一直都比较喜欢阅读独立博客的文章，只有这样才能见到各种人生的分享，慢慢对讲道理类型的文章没有了任何的兴趣，这个可能就是一个人在生活中的变化吧。</p><p>前几天看到一篇文章，是一位大学生写的，写的东西对我还是有些感触，他提到自己建立博客的意义到底在哪里，这种问题我确实看到过很多人都有这样的问题，都没有思考好他是做什么用的，我自己也思考过，但是也是没有任何结果，就是这个博客建立的前一段时间，自己就想通了。</p><p><strong>留下痕迹</strong></p><p>以前，都是在QQ空间里发个说说，只要有个新想法就会立马去发，然后等待好友的点赞和评论，后来，微信出来了，就转战到了微信的朋友圈，那时候正是上学的时候，总是喜欢表达自己的观点，生怕自己的想法不被别人知道，所以发朋友圈是一个非常重要而且频率很高的事情。</p><p>现在回头看那些发的东西，简直不忍直视，惨不忍睹。</p><p>后来慢慢的朋友圈变的越来越复杂，不发了。只是偶尔发一下娱乐一下。</p><p>再后来，朋友圈里加的人里面有刚毕业的大学生，他们和我以前也是一样的，发朋友圈的频率也很高，发的内容也很“惨不忍睹”，但是反而觉得这种感觉还真好，因为那是一种记忆。</p><p>其实我一直在寻找一块干净的地方，来记录一些东西，比如自己的心情、想法、还有一些观点和畅想，但是始终没有找到地方，因此好多年没有写任何东西，现在重新开始记录一些东西，却感觉不会写了。</p><blockquote><p>关于博客，不妨如此理解。人总想留下某种痕迹，证明自己活过，然而事实上，99.999% 的普通人就这么被历史遗忘了——曾经是这样。我们处在信息时代的早期，同样也处在人类文明的早期。从今往后，被数字化的东西只会越来越多。而最有可能留存的，就是GitHub ，它也许是在百年尺度上存储信息并让其能被访问的唯一途径。</p></blockquote><p>以上就是让我感触的话，所以以后也会将评论框架换成github评论，域名可能也会换成免费的，不用续费的，因为服务器和域名都会到期，有可能是自己忘记续费了，也有可能是自己已经不在人世了，那么你能留下什么呢？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;时间过的真是快，已经距离重新上班3周了，每天起的都比较早，基本上7点左右就要起床了，8点上班，比以前起的都要早，有时候会偶尔不想起，懒毛病始终去不掉了，不过还好，目前这家创业公司活不是很多，都能应付的过来，也算是一种学习，所以自己的心态还算不错，至于公司的福利待遇几乎没有，对于这一点我的要求确实不高，但是我会看公司的诚意，如果真的一点表现都没有的话，我还是会考虑离开他们。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://poordao.cc/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="随想" scheme="http://poordao.cc/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>下一个四年计划</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/62309.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/62309.html</id>
    <published>2022-07-31T06:45:02.367Z</published>
    <updated>2022-07-31T08:05:42.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年7月31日，来深圳已经6年多了，已经算是时间比较久了，还记得刚来深圳的那种迷茫的感觉，2016年2月底是我来深圳的第一年，那时候的生活和电视剧里演的情节几乎是一样的，穷困潦倒。虽然当时非常迷茫，但是内心却只有一个目标，那就是在这个城市找一份工作，不论工资多少。</p><span id="more"></span><h1 id="第一个五年计划"><a href="#第一个五年计划" class="headerlink" title="第一个五年计划"></a>第一个五年计划</h1><p>实际上，上大学的时候偶然间就想起给自己定一个五年的计划，具体计划的内容，现在已经想不起来了，可能是忘记了当时的初衷吧，也可能是完成了我的第一个五年计划吧，我想应该是完成了，以前也没有想起来要把自己的目标和想法记录一下，导致后面自己实在是想不起来自己以前有过什么短暂的目标。</p><p>所以现在就决定让自己的一些想法和目标被记录下来，以后可以拿出来再看一下自己走过的路。</p><p>时间确实过的太快了，这么多年过去了居然想不起来自己以前定的是什么目标，好像这几年都是在混日子，然而导致现在的我没有了短暂的目标，生活好像也没有特别明确的目标。</p><p>现在是记不起自己的第一个五年计划了，暂且就这样忘记吧，开始制定下面的计划，让生活充满期待！</p><h1 id="下一个四年计划"><a href="#下一个四年计划" class="headerlink" title="下一个四年计划"></a>下一个四年计划</h1><p>这几天看了很多独立开发者的博客，他们从外企或者说大厂出来自己独自做产品的经历，非常羡慕，虽然他们做的并不怎么样，但是这样的经历让我充满了激情，因为我也向往这样的生活，看着他们博客的更新时间已经跨度了几个春秋，不由得会感叹，这样的勇气有多少人有呢？</p><p>羡慕只是羡慕，我的路永远不可能和他们一样了，因为我到目前为止还没有找到一件可以让自己放下所有的事情来做他的冲动的事情。</p><h2 id="目标"><a href="#目标" class="headerlink" title="目标"></a>目标</h2><p>今年是2022年，下个目标年就是2025年，那个时候我的小孩已经4岁了，已经上幼儿园了，时间好快。</p><p>目前自己的家庭负债比较大，所以基本上无法继续投资和做其他的事情，<strong>所以我的目标是到2025年实现负债清零，能够在家乡省会城市全款买房买车，这是我的下一个四年的目标。</strong></p><p>实现这个目标的前提就是要有稳定的现金流，现在的收入不足以支撑我的目标，因此也决定去上班，像这种决定虽然听起来好像挺困难的，但是做起来一点也不难，有点像那种没有机会就去创造机会的感觉，虽然非常的不愿意，但是还是得做，这可能就是被逼出来的吧。</p><p>下周一就要去报道了，还不知道自己能不能快速的适应，因为确实有好几年没有去上班了，所以还是有点难以把握。</p><p>应该说幸亏自己是搞技术的吧，要不然现在这个失业率真的很难找到合适的工作，我可能一直比较幸运吧，也可能是不幸，因为我错过发财的机会也太多了，现在看来这种小机会都成了我的幸运，也是一种悲哀吧。</p><p>当然不论是哪种幸运我都会感到自己没有被社会抛弃，当然这种感觉可能以后就不会再有了，因为那个时候我可能也就不需要社会的安慰了。</p><h2 id="投资观"><a href="#投资观" class="headerlink" title="投资观"></a>投资观</h2><p>可能这种写作的方式就会变成我的流水账，也不会变成什么强有力的文章，大部分只会记录下我的生活状态，偶尔会写点技术文章用来记录自己技术的成长。</p><p>自从接触了币圈之后，也看透了很多投资的逻辑，或者说赚钱的逻辑吧，也明白了一些商业的本质，包括财富的一些宏观看法。</p><p>每次与人聊天都想聊一下对币圈的看法，不论对方是否了解这个行业，我一直在克制自己，提醒自己，不要这个样子，你说这些是没有任何意义的，并且别人也都不会理解和认同，但是每次都控制不了，这点我比较愤怒！以后必须要改正！</p><p>聊币圈是因为我在币圈错过了很多机会，也算是了解这个行业，对这个行业也有自己的一些看法，但是并不是所有的都看的很透彻，因为行业跨度很大，有些东西只能说看到的东西是一些表象，并不深刻，所以一直在克制自己不要发言。</p><p>以前来到这个城市只是为了混口饭吃，完全没有财富自由的概念，也觉得那没有可能，但是随着自己对投资和币圈的了解，慢慢的开始有了这个欲望，让我深陷其中，不能自拔，甚至认为只有这样做才能解决自己的财务问题，慢慢的开始对互联网和传统行业的不看好，因为像我这一类人，在这样的行业里没有任何的机会，所以慢慢的在放弃互联网和传统行业。</p><p>在币圈听多了很多的财富神话，但是都不会去羡慕他们，我对这个看的还是比较清楚的，财富对一个人要求还是比较高的，即使你现在财务自由了，但是不代表你以后也都是财务自由的，所以一个人要想真正的财务自由，必须要有自己的大局观和对未来的规划，并且能够有一定的资源，对自己未来的财务增长有一个大概的方向。</p><p>你可以尝试，但是不能屡战屡败！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年7月31日，来深圳已经6年多了，已经算是时间比较久了，还记得刚来深圳的那种迷茫的感觉，2016年2月底是我来深圳的第一年，那时候的生活和电视剧里演的情节几乎是一样的，穷困潦倒。虽然当时非常迷茫，但是内心却只有一个目标，那就是在这个城市找一份工作，不论工资多少。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="计划" scheme="http://poordao.cc/categories/%E8%AE%A1%E5%88%92/"/>
    
    
    <category term="随想" scheme="http://poordao.cc/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第一次过父亲节</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/12056.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/12056.html</id>
    <published>2022-06-19T09:17:05.644Z</published>
    <updated>2022-06-19T09:37:14.933Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是这辈第一次过父亲节，当然没有什么特别的，就是感觉到了时光过的飞快。</p><span id="more"></span>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是这辈第一次过父亲节，当然没有什么特别的，就是感觉到了时光过的飞快。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="朋友圈" scheme="http://poordao.cc/categories/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%9C%88/"/>
    
    
    <category term="说说" scheme="http://poordao.cc/tags/%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>个人网站加入remark42评论功能流程记录</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/35065.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/35065.html</id>
    <published>2022-06-07T15:32:37.810Z</published>
    <updated>2022-06-10T14:42:19.699Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几天准备搭建一个个人博客，用来记录一些事情，还有生活中的点滴，搭建完成了发现没有评论功能也不行，偶尔也会有人想发表一下自己的看法，却没有地方输出，这是比较遗憾的，于是就调研了下市场上的评论系统，发现remark42非常适合，轻巧、外观还算可以，主要是开源不收集数据，不用数据库，实际上用的是文件数据库，至少不用安装其他的，所以就拿来用了。</p><span id="more"></span><p>官方有文档，算比较详细，但是如果对于新手来说还有许多弯路要走，市面上的教程写的都很笼统，感觉像一个抄一个的，没有一个是能够解决问题的，要么就是有些人测试了一下然后就弄了一篇教程就发布了，完全不符合需要实际使用的场景，也有可能有些人轻车熟路，觉得有些东西是最基本的，根本不用写出来，实际上有些最基本的东西，如果不记录一下，过一段时间早都忘得一干二净，就像服务器我一般很少打开，除非遇到什么问题或者需要升级的时候才会打开，所以最基本的东西早都忘光了。</p><h1 id="准备工作"><a href="#准备工作" class="headerlink" title="准备工作"></a>准备工作</h1><ol><li>已搭建好的博客</li><li>服务器</li><li>nginx</li><li>域名</li><li>Remark42</li></ol><h1 id="后端部署"><a href="#后端部署" class="headerlink" title="后端部署"></a>后端部署</h1><p>下载官方的文件，注意下版本，如果运行不起来，可能是版本选错了，运行有两种方式，docker和直接运行，我是选择直接运行，这样简单快捷。所以教程也是没有使用docker</p><p>下载后直接解压，文件结构非常简单</p><pre><code>+-- remark42.linux-amd64+-- README.md+-- LICENSE</code></pre><p>将remark42.linux-amd64文件上传至你的服务器的任何目录下，最好是自己熟悉的目录下，方便维护，上传上去之后其实就可以直接运行了，但是注意下，remark42占用的是8080端口，我的服务器里有跑java项目，所以又将java项目改了端口，实际上我是不知道如何更改remark42的端口，哈哈，另外要是国内的服务器可能需要自己开放端口权限操作，否则启动不了。</p><h2 id="测试运行"><a href="#测试运行" class="headerlink" title="测试运行"></a>测试运行</h2><p>Linux如何运行二进制文件我也忘记了，搞了好几次才可以，注意下就可以了，对了运行之前nginx必须要运行起来，不配置也可以运行起来测试是没问题的。</p><p>测试运行命令：</p><pre><code>./remark42.linux-amd64 server --secret=12345 --url=http://127.0.0.1:8080</code></pre><p>注意：这一长串都是一起的，最主要的是命令前的 “.&#x2F;” ，如果不加这个，是无法运行的，这个对于老司机来说不是什么问题，对于新手来说，就这个完全可以挡住你。</p><p>运行之后你浏览器打开 <a href="http://127.0.0.1:8080/web">http://127.0.0.1:8080/web</a>, （把127.0.0.1换成你服务器的公网ip地址）能够看到一个如下的页面，说明你已经成功一半了</p><p><img src="/images/image-20220515185339060.png" alt="运行成功"></p><p>比较重要的几个参数说明：</p><ul><li>–url Remark42 服务器的 URL 必须的参数，测试的时候设置的是<a href="http://127.0.0.1:8080/">http://127.0.0.1:8080</a> 地址，但是上线后填的地址就是网站里填的地址，网站或者博客就是通过这个地址来获取你部署在服务器上的所有资源的</li><li>–site 这个参数默认是 remark, 必须和前端的配置一致，相当于一个网站的唯一标识</li><li>–secret 必须参数，用来签署token用的</li><li>–auth.anon 是否允许匿名评论 (匿名评论也需要随便填入一个昵称)，只有 key 没有值。</li></ul><p>其他配置说明请参考官方说明 Remark42 服务器配置说明，非常详细，其他参数按照上面的格式跟着后面就可以了，不分顺序，有的参数不需要值，具体的哪些不需要试一下就知道了。</p><p>如果评论有邮箱登录验证的需求可以开通邮箱验证的功能，继续给启动命令后面加参数就可以了，如果只有匿名评论那么参数就会少许多</p><h1 id="nginx配置"><a href="#nginx配置" class="headerlink" title="nginx配置"></a>nginx配置</h1><p>配置之前需要购买域名，国外有NameSilo，等等，国内的有阿里，等等。</p><p>remark42的官网配置有些可能有些过时了，所以会有一些小问题，这里展示一下具体的配置，nginx不懂的可以搜一下教程看看。</p><pre><code>server &#123;    listen 443 ssl;    server_name remark42.example.com;       ssl_certificate /etc/nginx/ssl/remark42.example.com.pem;    ssl_certificate_key /etc/nginx/ssl/remark42.example.com.key;    gzip on;    gzip_types text/plain application/json text/css application/javascript application/x-javascript text/javascript text/xml application/xml application/rss+xml application/atom+xml application/rdf+xml;    gzip_min_length 1000;    gzip_proxied any;        location ~ /\.git &#123;        deny all;    &#125;    location /index.html &#123;         proxy_redirect off;         proxy_set_header X-Real-IP $remote_addr;         proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;         proxy_set_header Host $http_host;         proxy_pass  http://127.0.0.1:8080/web/index.html;     &#125;    location / &#123;         proxy_redirect   off;         proxy_set_header X-Real-IP $remote_addr;         proxy_set_header  X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;         proxy_set_header  Host $http_host;         proxy_pass   http://127.0.0.1:8080/;    &#125;    access_log   /var/log/nginx/remark42.log;&#125;server &#123;  listen 80;  server_name remark42.example.com;  return  301 https://remark42.example.com$request_uri;&#125;</code></pre><p>可以把remark42.example.com换成你自己的地址，记得域名需要添加dns解析记录。</p><p>需要注意的就是remark42启动时填写的url必须要使用https，也就是需要ssl证书，否则有些浏览器无法访问或者不同的手机也会出现不同的情况，所以ssl要搞，国际的cloudflare有免费的，国内阿里云有免费的，免费的实际上已经非常够用了。</p><p>如果域名和ssl的提供商不是同一个平台也是可以的，后面还需要带有域名的邮箱，这是一套的东西，所以都得有，邮箱用来通知用户和网站评论的验证之类，我试过个人邮箱，大都是无法使用smtp发送邮件，要么就是不支持，要么就是发不出去邮件，国内的邮箱没有测试，国内的邮箱已经不使用了，所以直接忽略了，免费的邮箱服务商后面推荐。</p><h1 id="前端部署"><a href="#前端部署" class="headerlink" title="前端部署"></a>前端部署</h1><p>前端没有什么好说的，基本上就是通过配置remark42的参数，最后全部通过js加载页面和数据的，按照官网的配置复制进去，放在你想要放的地方就可以了，我用的是主题，主题的作者已经加入了remark42的功能，因此没有过多的研究，简单的看了一下，还是用的官方文档里写的东西，没有什么特别的。</p><p>Hexo主题里js代码</p><pre><code>&lt;section id=&quot;remark42&quot;&gt;&lt;/section&gt;&lt;script&gt;    (function() &#123;        window.remark_config = &#123;            host: &quot;&lt;%= config.aomori_remark42.host || &#39;&#39; %&gt;&quot;,            site_id: &quot;&lt;%= config.aomori_remark42.site_id || &#39;&#39; %&gt;&quot;,            max_shown_comments: &quot;&lt;%= config.aomori_remark42.max_shown_comments || 15 %&gt;&quot;,            theme: &quot;&lt;%= config.aomori_remark42.theme || &#39;dark&#39; %&gt;&quot;,            locale: &quot;&lt;%= config.aomori_remark42.locale || &#39;en&#39; %&gt;&quot;,            show_email_subscription: &quot;&lt;%= config.aomori_remark42.show_email_subscription || false %&gt;&quot;,            components: [&#39;embed&#39;]        &#125;        var d = document, s = d.createElement(&#39;script&#39;);        s.src = remark_config.host + &#39;/web/embed.js&#39;;        s.defer = true;        (d.head || d.body).appendChild(s);    &#125;)();&lt;/script&gt;</code></pre><p>_config.yml 文件配置</p><pre><code>aomori_remark42:  enable: true  # remark42里的url和host保持一致  host: &#39;https://remark42.example.com&#39;  # remark42的site，网站唯一标识  site_id: &#39;remark&#39;  # 最多显示评论数量  max_shown_comments: 10  theme: &quot;light&quot;  locale: &quot;zh&quot;  # 是否显示邮件订阅  show_email_subscription: true  </code></pre><h1 id="其他小细节"><a href="#其他小细节" class="headerlink" title="其他小细节"></a>其他小细节</h1><p>如果能走完上面的流程，基本上你的网站就能使用remark42了，虽然流程不是非常的详细，但是要紧的点都提到了，注意下就可以了，至于其他的问题，比如域名、ssl的问题就需要自己解决了，这篇文章不是记录这些问题的，涉及的东西确实有点多，所以没法全部写出来，要不然就成了四不像。</p><p>remark42的登录我觉得可以开通邮箱和匿名登录，其他的第三方我觉得对于用户来讲有点麻烦，并且现在很多人都不愿意将自己的社交账号交给第三方，这个涉及到自己的隐私，所以还是不做为好，邮箱倒也还好，只要不要使用国内的邮箱一般隐私性还是比较好的，众所周知国内的任何东西都是实名制的，所以这大家会觉得怪怪的；另外匿名评论功能也非常的好，有些人确实只是想随意发泄一下，最后发现登录流程太麻烦，说一句话的成本太大，也就放弃了。</p><p>所以匿名评论可以解决这些问题，如果评论的人说的话自己实在看不下去，那么管理员可以选择删除它，或者屏蔽掉，remark42是没有管理员页面的，可以使用自己的账号登录，匿名也可以，登录后会生成一个id，把这个id作为参数，也就是管理员的参数，追加至启动命令后面，启动remark42，然后打开评论页面之后，就会有相应的管理员的操作功能出现。</p><h2 id="smpt域名邮箱"><a href="#smpt域名邮箱" class="headerlink" title="smpt域名邮箱"></a>smpt域名邮箱</h2><p>通知是一个非常重要的功能，使用的场景太多了，所以几乎是100%要做的。</p><p>比如有人评论了你的文章，需要通知，否则你不能天天守着他看，有人回复了你，需要通知，登录需要验证，等等，因此邮箱的通知是非常好的选择。</p><p>免费的、支持smtp、匿名的个人邮箱，市面上基本上没有，因此只有把自己的域名作为邮箱是非常好的一个选择，但是这种基本上必须得是一个组织或者公司才可以，大多数都是收费的，当然这种都是支持smtp的，免费的找了一大圈几乎没有，而且邮箱对于发送这需要发送的内容又比较严格，所以能用的很少，最后找到了Mailjet，是法国的电子邮件营销平台，可以支持smtp和api的邮件发送，可以让你的域名变成域名邮箱，具体实现方式可以自行去研究，或者直接去官网体验。</p><h2 id="Linux后台运行文件"><a href="#Linux后台运行文件" class="headerlink" title="Linux后台运行文件"></a>Linux后台运行文件</h2><p>上面说的运行命令只能是前台运行程序，关闭运行窗口后程序也就通知运行了，后台运行命令：</p><pre><code>nohup ./remark42.linux-amd64 server --secret=remark --url=https://remark42.example.com --site=remark --auth.anon --admin.shared.email=remark@gmail.com --notify.admins=email --notify.users=email --smtp.tls --notify.email.from_address=noreply@ example.com --notify.email.verification_subj=verification --smtp.host=in-v3.mailjet.com --smtp.port=465 --smtp.timeout=20s --smtp.username=xxxxxxx --smtp.password=xxxxxxx --auth.email.subj=confirmation --auth.email.from=noreply@ example.com --auth.email.enable --admin.shared.id=email_bfbaeec7004bb91a1101367e9c1969def5dcba5 &gt;remark.log 2&gt;&amp;1 &amp;</code></pre><p>以上命令包含的功能：管理员email，邮箱通知email，邮箱配置，开启邮箱登录，匿名评论，管理员id</p><p>以上就是全部内容</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这几天准备搭建一个个人博客，用来记录一些事情，还有生活中的点滴，搭建完成了发现没有评论功能也不行，偶尔也会有人想发表一下自己的看法，却没有地方输出，这是比较遗憾的，于是就调研了下市场上的评论系统，发现remark42非常适合，轻巧、外观还算可以，主要是开源不收集数据，不用数据库，实际上用的是文件数据库，至少不用安装其他的，所以就拿来用了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="开发" scheme="http://poordao.cc/categories/%E5%BC%80%E5%8F%91/"/>
    
    
    <category term="前端" scheme="http://poordao.cc/tags/%E5%89%8D%E7%AB%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>儿子的第一个端午节</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/25262.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/25262.html</id>
    <published>2022-06-03T16:43:45.242Z</published>
    <updated>2022-06-10T14:40:18.965Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>儿子出生后，今天是他人生中第一个端午节，他妈给他手腕绑了花绳绳，这是老家的习俗，当然我也有份，好像从此以后家庭的气氛需要我们来营造了，小时候都是大人在做，现在我们变成了他们。</p><span id="more"></span>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;儿子出生后，今天是他人生中第一个端午节，他妈给他手腕绑了花绳绳，这是老家的习俗，当然我也有份，好像从此以后家庭的气氛需要我们来营造了，小时候都是大人在做，现在我们变成了他们。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="朋友圈" scheme="http://poordao.cc/categories/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%9C%88/"/>
    
    
    <category term="说说" scheme="http://poordao.cc/tags/%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>给灵魂找个栖息地</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/18549.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/18549.html</id>
    <published>2022-06-02T06:43:41.515Z</published>
    <updated>2022-06-03T14:13:20.156Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>给自己的灵魂找个栖息地吧，他只属于你，没有人打扰。</p><span id="more"></span>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;给自己的灵魂找个栖息地吧，他只属于你，没有人打扰。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="朋友圈" scheme="http://poordao.cc/categories/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%9C%88/"/>
    
    
    <category term="说说" scheme="http://poordao.cc/tags/%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的前半生</title>
    <link href="http://poordao.cc/posts/64301.html"/>
    <id>http://poordao.cc/posts/64301.html</id>
    <published>2022-06-01T15:56:27.607Z</published>
    <updated>2022-06-10T14:37:57.320Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>所有人都会回忆自己的前半生，大多数都是遗憾，这是前人的经验，所以我想现在也一样，也就说我的前半生也可能是这样，这样只能证明人这一生过得其实并不怎么样，至少没有达到自己的目标，当然这么说的话，这个目标其实已经很高了。</p><span id="more"></span><h1 id="记录生活"><a href="#记录生活" class="headerlink" title="记录生活"></a>记录生活</h1><p>其实我一直想用文字或者图片的形式记录生活的，但是一直没有这么去做，也不是完全没有，毕业之前是这样做的，有个想法或者感慨就想立马发到朋友圈，让大家看看，然后等着大家来评论，这样的状态其实对于个人的精神来讲，是比较满足的，至少我的观点和想法或者目前的状态已经记录了下来，给自己的生活添一点色彩。但是随着时间的推移，身边的人都很少发东西了，原因有很多，别人的原因暂时不猜测，这里只是说一下自己的想法，还是主要用来记录一下。</p><p>记录生活是我一直想去做的，但是随着年龄和视野的增长，我看到了许多黑暗的一面，这里面包含了人性、关系和环境，直接导致后来的动态一直在减少，甚至是没有动态，为什么？难道是因为着急赚钱而忽视了生活吗？并不是！想了一下，原因是比较复杂的，很难讲清楚原因。这部分需要说的东西太多了，这里不展开记录了，回头重新开一篇写。</p><h1 id="前半生"><a href="#前半生" class="headerlink" title="前半生"></a>前半生</h1><p>又想起了溥仪的前半生，好是坎坷，被命运捉弄。可能所有人都是这样的吧，当然这只是猜测。</p><p>我算是开窍开的比较晚的，所以有些机会注定不是属于我的，人这一生一旦开窍早一点，那么很多机会都会有可能抓住，也许只需要抓住一个就够了，这种开窍是对事物本质的参悟，比如经济的规律和社会的运行法则，看似简单，但是真的要自己能看明白，真的需要时间或者经历。有些人小时候就能掌握这些，所以有些机会很早就能抓住，或者说赶上红利。</p><p>但是大部分人或者说穷人，有了知识以后，能看明白这些基本上都得到30岁左右了，30岁明白其实对于大多数人来讲，已经没有机会了，这个时候有了家庭、孩子，机会基本上和你无缘了，你也只能看着他流走，不是说你看不到，而是它已经不属于你了。</p><p>我自己也错过很多机会了，比如比特币，那个时候国家正好在大肆宣扬比特币是泡沫的时候，只要比特币跌一点，就说泡沫太大，这种新闻哪里都有，当时其实是对这个是没有认知的，看到这样的新闻，就已经退避三舍了，更不要提了解他了，于是看到这样的新闻直接不理了，然后对这个行业不在关注。</p><p>这种错失其实不是媒体宣扬问题，而是自己居然相信媒体，相信CCTV，这个是确实是自己认知的问题，所以这些东西和自己没有任何缘分，也不属于自己。当然就算自己当时有这个认知，也不一定会财务自由，这里面包含了人对行业或者对一种革面的信念，也就说信仰，这种东西真的太少了，没有几个人能做到的，所以我自己也不能确定当时我是否有对这个行业的信仰，实际上放到现在，我也会怀疑，也会不淡定。这不奇怪，因为我始终摆脱不了来自底层的恐惧，这种东西可以压垮任何一个来自底层的人，他们没有依靠，没有家底，有的只是一次机会，要么失败，成为家族败类，要么成功，成为众人羡慕的所谓的人上人。</p><p>好了，不说了，该睡觉了，改天说。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;所有人都会回忆自己的前半生，大多数都是遗憾，这是前人的经验，所以我想现在也一样，也就说我的前半生也可能是这样，这样只能证明人这一生过得其实并不怎么样，至少没有达到自己的目标，当然这么说的话，这个目标其实已经很高了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="态度" scheme="http://poordao.cc/categories/%E6%80%81%E5%BA%A6/"/>
    
    
    <category term="随想" scheme="http://poordao.cc/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
